[
    {
        "question": "इटली एवं जर्मनी वर्तमान में किस महादेश के अंतर्गत आते हैं?",
        "options": [
            "उत्तरी अमेरिका",
            "दक्षिणी अमेरिका",
            "यूरोप",
            "पश्चिमी एशिया"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "फ्रांस में किस शासक वंश की पुनर्स्थापना वियना कांग्रेस द्वारा की गई थी?",
        "options": [
            "हैपसवर्ग",
            "ऑलिया वंश",
            "बूर्बो वंश",
            "जारशाही"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "मेजिनी का सम्बंध किस संगठन से था?",
        "options": [
            "लाल सेना",
            "कार्बोनरी",
            "फिलिक हेटारिया",
            "डायट"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "इटली एवं जर्मनी के एकीकरण के विरुद्ध निम्न में कौन था?",
        "options": [
            "इंग्लैंड",
            "रूस",
            "ऑस्ट्रिया",
            "प्रशा"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "'काउंट काबूर' को विक्टर इमैनुएल ने किस पद पर नियुक्त किया?",
        "options": [
            "सेनापति",
            "फ्रांस में राजदूत",
            "प्रधानमंत्री",
            "गृहमंत्री"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "गैरीबाल्डी पेशे से क्या था?",
        "options": [
            "सिपाही",
            "किसान",
            "जमींदार",
            "नाविक"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "जर्मन राईन राज्य का निर्माण किसने किया था?",
        "options": [
            "लुई 18वाँ",
            "नेपोलियन बोनापार्ट",
            "नेपोलियन III",
            "बिस्मार्क"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "\"जाल्वेराइन\" एक संस्था थी?",
        "options": [
            "क्रांतिकारियों की",
            "व्यापारियों की",
            "विद्वानों की",
            "पादरी सामंतों की"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "\"रक्त एवं लौह\" की नीति का अवलंबन किसने किया था?",
        "options": [
            "मेजिनी",
            "हिटलर",
            "बिस्मार्क",
            "विलियम I"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "फ्रैंकफर्ट की संधि कब हुई?",
        "options": [
            "1864",
            "1866",
            "1870",
            "1871"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "यूरोपवासियों के लिए किस देश का साहित्य एवं ज्ञान-विज्ञान प्रेरणास्रोत रहा?",
        "options": [
            "जर्मनी",
            "यूनान",
            "तुर्की",
            "इंग्लैंड"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "1829 ई० की एड्रियानोपल की संधि किस देश के साथ हुई?",
        "options": [
            "तुर्की",
            "यूनान",
            "हंगरी",
            "पोलैंड"
        ],
        "answer": 1
    }
]
